%@metapost:3fonctionexo14.mp
On donne ci-dessous la réprésentation graphique $\mathcal C$ de la
fonction 
\[f:t\mapsto 0,25t^3-1,25t^2+0,5t+2.\]
\[\includegraphics{3fonctionexo14-2}\]
\begin{myenumerate}
\item Lis graphiquement les coordonnées du point $B$.
\item Par lecture graphique, détermine les abscisses des points
  d'intersection de la courbe $\mathcal C$ avec l'axe des abscisses.
\item Par lecture graphique, lis l'image de 3 par cette
  fonction. Retrouve ce résultat par un calcul.
\item $A$ est le point de coordonnées $(6;9)$. Ce point $A$
  appartient-il à $\mathcal C$ ? Justifie par un calcul.
\end{myenumerate}